<resources>
    <string name="app_name">HelloTeca</string>
    <string name="login_title">LOGIN</string>
    <string name="password_radio_button">Lembrar senha</string>
    <string name="gatilhos_mentais_title">Gatilhos Mentais</string>
    <string name="barack_obama_title">Barack Obama</string>
    <string name="este_nao_e_mais_um_livro_de_dieta_title">Este não é mais um livro de dieta</string>
    <string name="o_menestrel_title">O Menestrel</string>
    <string name="extraordinario_title">Extraordinário</string>
    <string name="os_donos_do_mundo_title">Os donos do mundo</string>

    <string name="gatilhos_mentais_text">

Essa técnica é altamente eficaz no que diz respeito à tomada de decisões.

Para saber mais sobre ela e como usá-la, preparamos este artigo.

Continue a leitura e descubra o segredo por trás das ações de consumo.

O que são gatilhos mentais?
gatilhos mentais o que sao

Os gatilhos mentais são agentes externos capazes de provocar uma reação nas pessoas e tirá-las da zona de conforto.

Em outras palavras, são estímulos que agem diretamente no cérebro.

Mas não se trata de hipnose ou algo do tipo, pois a base dos gatilhos mentais está na psicologia.

Psicologia
Uma coisa é certa: o nosso cérebro é repleto de mistérios.

Mas a ciência já tornou possível desvendar alguns deles.

Sabemos, por exemplo, que a nossa mente toma decisões com base em um contexto social e emocional.

A racionalidade só surge depois, na tentativa de justificar a ação.

Assim, um gatilho mental, quando ativado, pode provocar um sentimento favorável ou desfavorável.

Por essa razão, é preciso usar essa técnica com responsabilidade e foco nos objetivos.

Como funcionam os gatilhos mentais?
gatilhos mentais como funcionam

São vários os gatilhos mentais existentes.

Mais adiante, você conhecerá alguns deles e descobrirá como usá-los.

Por ora, vale saber que os gatilhos funcionam como um despertador de emoções.

Eles podem fazer uma pessoa resgatar lembranças e reviver as mesmas sensações experimentadas no passado.

Com isso, é normal que se sintam motivadas e engajadas a agir.

Como os gatilhos mentais atuam no marketing e nas vendas?
Por serem tão poderosos, os gatilhos mentais viraram alvo dos profissionais de marketing, vendas e empresários em geral.

Afinal, essa ferramenta é muito eficaz para persuadir as pessoas e convencê-las a tomar uma decisão.

Além disso, são fáceis de serem colocadas em prática, sobretudo nos canais digitais.

Sobre isso, vale destacar que, em 2019, as compras online aumentaram 22% em número de pedidos.

Se você não está presente nesses meios e não usa os gatilhos mentais neles, está perdendo oportunidades de negócio.

Portanto, se quer que o seu público compre mais, precisa investir na estratégia.

Quais são os gatilhos mentais? Exemplos
gatilhos mentais quais sao exemplos

Existem diversos gatilhos mentais, mas alguns deles são mais utilizados.

A seguir, você confere os principais:

Gatilho mental de escassez
Este é um dos gatilhos mentais mais famosos.

Ele consiste em incitar nas pessoas a sensação de perda.

Dessa forma, com medo de ficar sem um produto ou serviço, o cliente efetiva a compra.

Como aplicar o gatilho da escassez?
Você pode apresentar a quantidade de produtos que ainda estão disponíveis na sua loja, desde que sejam poucos.

Mas lembre-se: é fundamental que os números sejam reais.

Exemplo:

Corra! Só restam duas unidades no estoque!
Gatilho mental de urgência
O gatilho mental de urgência explora um hábito comum dos seres humanos, que é deixar tudo para depois quando há essa opção.

Por isso, esta técnica se baseia em provocar a ação imediata.

Como usar o gatilho mental de urgência?
Utilize expressões e mensagens que demonstram brevidade.

Você pode, ainda, estabelecer um prazo para que uma conduta seja praticada.

Exemplo:

Gatilho mental de autoridade

Ser uma autoridade em um assunto é ter expertise comprovada.

Isso faz com que o cliente tenha confiança na sua marca e no seu produto ou serviço.

Por consequência, a decisão de compra se torna mais fácil para ele.

Como aplicar o gatilho mental de autoridade?
De fato, você precisa dominar vários conhecimentos sobre o mercado no qual está inserido, o que é, natural, quando existe experiência.

E os seus clientes podem ficar por dentro disso quando você compartilha conteúdos explicativos e inovadores.

Exemplo:

Ao longo dos anos, nos deparamos com estes 5 erros graves que os profissionais cometem nas entrevistas de emprego.
Gatilho mental de reciprocidade
Assim como no gatilho da urgência, o da reciprocidade se vale de um comportamento bastante comum dos humanos, que é retribuir algo que lhe é dado de graça.

Nesse caso, é esperado que o cliente forneça seus dados ou, no melhor dos cenários, realize uma compra.

Como usar o gatilho mental da reciprocidade?
Por aqui, a sacada é oferecer um conteúdo gratuito ou um brinde, esperando que o consumidor se sinta agradecido e venha a retribuir, assinando um serviço ou comprando um produto..

Exemplo:

Preparamos um guia completo com todos os passos para você tirar seu negócio do papel. Baixe agora!
Gatilho mental da prova social
Entre as necessidades dos indivíduos, está a de ser aceito e conviver bem em grupos.

E isso é exatamente o que o gatilho da prova social coloca à prova.

É o ato de convencer o cliente de que ele precisa de um produto ou serviço para fazer parte da comunidade.

Como usar o gatilho de prova social?
Mostre que a sua marca é escolhida por pessoas bem-sucedidas ou que tenham tido excelentes resultados com a sua solução.

Exemplo:

Os melhores profissionais da área realizaram este curso.
Gatilho mental do "porquê"
Mais um dos gatilhos que estimulam o cérebro e desencadeiam uma emoção positiva é o do “porquê”.

Ao usá-lo, o cliente entende que haverá uma solução para determinada dúvida, o que o mantém interessado no que você tem a dizer.

Como aplicar o gatilho mental do “porquê”?
Prepare um conteúdo que destaque o porquê a sua marca é importante e como ela pode ajudar em determinada situação.
    </string>

    <string name="barack_obama_text">
        At the end of my presidency, Michelle and I boarded Air Force One for the last time and traveled west for a long-deferred break. The mood on the plane was bittersweet. Both of us were drained, physically and emotionally, not only by the labors of the previous eight years but by the unexpected results of an election in which someone diametrically opposed to everything we stood for had been chosen as my successor. Still, having run our leg of the race to completion, we took satisfaction in knowing that we’d done our very best—and that however much I’d fallen short as president, whatever projects I’d hoped but failed to accomplish, the country was in better shape than it had been when I’d started.


For a month, Michelle and I slept late, ate leisurely dinners, went for long walks, swam in the ocean, took stock, replenished our friendship, rediscovered our love, and planned for a less eventful but hopefully no less satisfying second act. For me, that included writing my presidential memoirs. And by the time I sat down with a pen and yellow pad (I still like writing things out in longhand, finding that a computer gives even my roughest drafts too smooth a gloss and lends half-baked thoughts the mask of tidiness), I had a clear outline of a book in my head.

Barack Obama`s book, A Promised Land.
This post was excerpted from Obama’s forthcoming book.
First and foremost, I hoped to give an honest rendering of my time in office—not just a historical record of key events that happened on my watch and important figures with whom I interacted but also an account of some of the political, economic, and cultural crosscurrents that helped determine the challenges my administration faced and the choices my team and I made in response. Where possible, I wanted to offer readers a sense of what it’s like to be the president of the United States; I wanted to pull the curtain back a bit and remind people that, for all its power and pomp, the presidency is still just a job and our federal government is a human enterprise like any other, and the men and women who work in the White House experience the same daily mix of satisfaction, disappointment, office friction, screwups, and small triumphs as the rest of their fellow citizens. Finally, I wanted to tell a more personal story that might inspire young people considering a life of public service: how my career in politics really started with a search for a place to fit in, a way to explain the different strands of my mixed-up heritage, and how it was only by hitching my wagon to something larger than myself that I was ultimately able to locate a community and purpose for my life.


I figured I could do all that in maybe 500 pages. I expected to be done in a year.

It’s fair to say that the writing process didn’t go exactly as I’d planned. Despite my best intentions, the book kept growing in length and scope—the reason I eventually decided to break it into two volumes. I’m painfully aware that a more gifted writer could have found a way to tell the same story with greater brevity (after all, my home office in the White House sat right next to the Lincoln Bedroom, where a signed copy of the 272-word Gettysburg Address rests inside a glass case). But each time that I sat down to write—whether it was to describe the early phases of my campaign, or my administration’s handling of the financial crisis, or negotiations with the Russians on nuclear-arms control, or the forces that led to the Arab Spring—I found my mind resisting a simple linear narrative.

Often, I felt obliged to provide context for the decisions I and others had made, and I didn’t want to relegate that background to a footnote or an endnote (I hate footnotes and endnotes). I discovered that I couldn’t always explain my motivations just by referencing reams of economic data or recalling an exhaustive Oval Office briefing, for they’d been shaped by a conversation I’d had with a stranger on the campaign trail, a visit to a military hospital, or a childhood lesson I’d received years earlier from my mother. Repeatedly my memories would toss up seemingly incidental details (trying to find a discreet location to grab an evening smoke; my staff and I having a laugh while playing cards aboard Air Force One) that captured, in a way the public record never could, my lived experience during the eight years I spent in the White House.

    </string>


    <string name="extraordinario_text">
        Na semana que vem vou começar o quinto ano. Como nunca estudei em um colégio de
verdade, meio que estou total e completamente apavorado. As pessoas acham que não fui à
escola por causa da minha aparência, mas não é isso. É por causa de todas as vezes em que fui
operado. Vinte e sete desde que nasci. As mais importantes aconteceram antes de eu ter quatro
anos, por isso não lembro. Mas desde então passei por duas ou três cirurgias a cada ano
(algumas grandes, outras menores), e, como sou pequeno para a minha idade e tenho outros
problemas misteriosos que os médicos nunca conseguiram entender, eu ficava doente o tempo
todo. Foi por isso que meus pais decidiram que seria melhor eu não ir para a escola. Mas estou
bem mais forte agora. Minha última cirurgia foi oito meses atrás e provavelmente não
precisarei de outra pelos próximos anos.
A mamãe me dá aulas em casa. Ela era ilustradora de livros infantis e desenha fadas e sereias
lindas. Uma vez tentou desenhar um Darth Vader para mim, mas ficou parecendo um robô
estranho com formato de cogumelo. Há muito tempo não a vejo desenhar nada. Acho que está
ocupada demais cuidando de mim e da Via.
Não posso dizer que eu sempre quis ir à escola, porque isso não seria exatamente verdade. Eu
queria ir, mas só se pudesse ser como todas as outras crianças. Ter muitos amigos, sair depois
da aula, coisas desse tipo.
Tenho alguns amigos de verdade agora. O Christopher é meu melhor amigo, e depois vêm o
Zachary e o Alex. A gente se conhece desde bebês. E, como eles já me conheceram como sou,
estão acostumados. Quando a gente era pequeno, brincava junto o tempo todo, mas depois o
Christopher se mudou para Bridgeport, em Connecticut. Fica a mais de uma hora de onde eu
moro, em North River Heights, na ponta de cima de Manhattan. E o Zachary e o Alex
começaram a ir à escola. É estranho: embora o Christopher tenha se mudado para longe, ainda
o vejo mais do que vejo o Zachary e o Alex. Eles têm um monte de amigos novos agora. Mas
quando nos esbarramos na rua eles ainda são legais comigo e sempre dizem oi.
Tenho outros amigos também, mas não tão legais quanto o Christopher, o Zach e o Alex.
Por exemplo, o Zach e o Alex sempre me convidavam para as festas de aniversário deles
quando a gente era pequeno, mas o Joel, o Eamonn e o Gabe nunca fizeram isso. A Emma me
convidou uma vez, mas não a vejo há muito tempo. E, é claro, sempre vou nas festas do
Christopher. Talvez eu esteja exagerando com esse negócio de festas de aniversário.
Como eu nasci
Gosto quando a mamãe conta essa história porque ela me faz rir muito. Não é engraçada como
uma piada, mas, quando a mamãe conta, a Via e eu simplesmente caímos na gargalhada.
Então, quando eu estava na barriga da minha mãe, ninguém fazia a menor ideia de que eu
seria desse jeito. A Via tinha nascido quatro anos antes e tudo tinha sido tão “mamão com
açúcar” (como a mamãe diz), que não havia razão para fazer exames especiais. Uns dois meses
antes de eu nascer, os médicos perceberam que havia algo errado com meu rosto, mas não
acharam que fosse muito ruim. Disseram para os meus pais que eu tinha lábio leporino e
algumas outras coisas. Chamaram de “pequenas anomalias”.
Duas enfermeiras estavam na sala de parto na noite em que nasci. Uma era muito doce e
boazinha. A outra, segundo a mamãe, não parecia ser nem um pouco assim. Tinha braços
muito grandes (aqui começa a parte engraçada) e ficava soltando puns. Tipo, ela dava cubos de
gelo para a minha mãe e soltava um pum. Media a pressão e soltava outro pum. A mamãe diz
que era inacreditável, porque a enfermeira nem ficava sem graça! Além disso, o obstetra dela
não estava de plantão naquela noite, então ela acabou nas mãos de um residente mal-humorado
que ela e o papai apelidaram de Doogie, por causa de um velho programa de TV ou algo do
tipo (não chamavam o médico assim na frente dele). Mas a mamãe diz que, embora todo
mundo na sala estivesse meio irritado, papai a fez rir a noite toda.
Quando saí da barriga da minha mãe, ela disse que todo mundo no quarto ficou muito
quieto. Ela nem conseguiu me ver, porque a enfermeira boazinha saiu correndo comigo. O
papai foi atrás com tanta pressa que deixou cair a filmadora, que ficou em pedacinhos. Então a
mamãe ficou muito chateada e tentou levantar para ver aonde eles tinham ido, mas a
enfermeira que soltava pum a segurou na cama com seus braços grandões. As duas estavam
quase brigando, porque minha mãe estava histérica e a enfermeira que soltava pum não parava
de gritar para ela ficar calma, e então as duas começaram a gritar chamando o médico. Mas,
adivinhe só? Ele tinha desmaiado! Estava caído no chão! Quando a enfermeira do pum o viu
desmaiado, começou a cutucá-lo com o pé, tentando acordá-lo, sem parar de gritar: “Que tipo
de médico você é? Que tipo de médico você é? Acorde! Acorde!”
Aí, de repente, ela soltou o maior, mais barulhento e mais fedorento pum da história dos
puns. A mamãe acha que, na verdade, foi o pum que acordou o médico. Quando ela conta essa
história, representa todos os papéis — faz até os barulhos dos puns — e é tão, tão, tão
engraçado!
Minha mãe diz que a enfermeira que soltava pum era, na verdade, uma moça muito legal.
Ficou com ela o tempo todo. Não saiu do seu lado nem depois que o papai voltou e os médicos
contaram para eles da gravidade da minha doença. Mamãe se lembra perfeitamente das
palavras que a enfermeira sussurrou em seu ouvido quando o médico disse que era provável que
eu não sobrevivesse àquela noite.
“Todo o que é nascido de Deus vence o mundo.”
No dia seguinte, depois que eu tinha sobrevivido àquela noite, foi a mesma enfermeira que
segurou a mão da minha mãe quando a levaram para me ver pela primeira vez.
A mamãe fala que, àquela altura, haviam lhe falado tudo sobre mim. Ela já tinha se
preparado para me ver. Mas diz que, quando olhou para o meu rosto minúsculo e deformado
pela primeira vez, só o que notou foi como meus olhos eram bonitos.
Aliás, a mamãe é linda. O papai é bonito também. A Via é bem bonita. Caso você esteja se
perguntando.

    </string>

    <string name="os_donos_do_mundo_text">
        Nesta obra pioneira sobre o Clube Bilderberg, fruto de exaustivas investigações e análises, Cristina Jiménez traz à tona os dados sobre a organização que, por meio do controle da mídia, do dinheiro e da influência política, coordena os rumos do mundo. Tornou-se rapidamente um bestseller no seu lançamento em 2005, e foi publicada na Espanha, Romênia, Grécia, Colômbia, nos Estados Unidos, no México e em outros países. “O relativismo moral se traduz no vale-tudo. O ódio, a ira e a ganância se converteram no pão de cada dia. Nem todos percebem, mas a verdade é que estamos numa guerra pela defesa da nossa liberdade. O ser humano nasceu para ser livre e independente, porém o sistema foi criado pelos donos do mundo para que sejamos dependentes e escravos dele”.   Sobre a autora: Cristina Martín Jiménez nasceu na cidade de El Viso del Alcor, na província de Sevilha na Espanha, em 4 de maio de 1974. Estudou jornalismo na Universidade de Salamanca, cursando o último ano em Sevilha. É escritora e jornalista investigativa, e foi a primeira autora com alcance mundial a escrever e publicar uma obra sobre o Clube Bilderberg, entidade que reúne os verdadeiros governantes do mundo. Publicou mais outros livros sobre o mesmo assunto, nos quais investiga o modo como as instituições globais funcionam na realidade.

    </string>
    <string name="este_nao_e_mais_um_livro_de_dieta_text">
        Emagreça de vez sem passar fome, comer menos, se exercitar ou pular de dieta em dieta! Quantas vezes você já sacrificou seu bem-estar e se frustrou depois de passar semanas comendo alimentos dos quais não gosta, passando fome, contando calorias, se exercitando ou fazendo dietas da moda, tudo para ver pouquíssimos resultados no espelho e na balança que sumiram rapidamente com o terrível efeito sanfona? Saiba que todo esse sacrifício não vale a pena! Rodrigo Polesso acredita que cuidar da saúde e conquistar a boa forma não precisam ser sinônimos de sofrimento e frustração. Por isso, nos presenteia com Este não é mais um livro de dieta. Em meio a tanto diz e não diz por aí, esse livro vem para colocar um basta em toda essa loucura alimentar à qual temos sido submetidos e guiar as pessoas para um novo estilo de vida que faz sentido e é baseado em alimentos nutritivos, saborosos e menos processados. Com um diálogo claro e embasamento científico, você descobrirá uma alimentação verdadeira, que não apenas desbloqueará a sua queima de gordura, mas também lhe dará níveis de energia e vitalidade que você nem acredita serem possíveis. Chega de sofrimento e de falsos resultados, com Rodrigo Polesso você será capaz de: • Quebrar os maiores mitos e os paradigmas das dietas • Descobrir o que e quando comer para obter resultados reais e duradouros • Erguer três grandes e importantes pilares para um novo estilo de vida alimentar flexível • Fazer as pazes e reconstruir sua relação com a comida, acabando com a ansiedade ESTE NÃO É MAIS UM LIVRO DE DIETA Rodrigo Polesso ‘’Meu objetivo é desconstruir os mitos e crenças que limitam muita gente, dando a você maior liberdade alimentar para que nunca mais precise seguir uma dieta ineficiente e possa, sim, construir um estilo de vida verdadeiramente saudável.’’ - Rodrigo Polesso Subtítulo: O novo e libertador estilo de vida alimentar para saúde e boa forma que derruba o conceito de dietas ISBN: 978-85-452-0286-8 Formato: 16 x 23 Páginas: 224 Preço de capa: R$ 34,90 Autor: Rodrigo Polesso Gênero: Não Ficção / Saúde / Estilo de Vida• Acelerar seu metabolismo e emagrecer naturalmente ganhando disposição e vitalidade no processo • Manter seus resultados sem nunca passar fome. • Rompa as amarras, ganhe liberdade alimentar, atinja sua melhor forma física ao alcançar a vida saudável e satisfatória que você merece e seja a melhor versão de si mesmo.
    </string>

    <string name="o_menestrel_text">
        Depois de algum tempo você aprende a diferença, a sutil diferença entre dar a mão e acorrentar uma alma. E você aprende que amar não significa apoiar-se. E que companhia nem sempre significa segurança. Começa a aprender que beijos não são contratos e que presentes não são promessas. Começa a aceitar suas derrotas com a cabeça erguida e olhos adiante, com a graça de um adulto e não com a tristeza de uma criança. Aprende a construir todas as suas estradas no hoje, porque o terreno do amanhã é incerto demais para os planos, e o futuro tem o costume de cair em meio ao vão.


Depois de um tempo você aprende que o sol queima se ficar exposto por muito tempo. E aprende que, não importa o quanto você se importe, algumas pessoas simplesmente não se importam… E aceita que não importa quão boa seja uma pessoa, ela vai feri-lo de vez em quando e você precisa perdoá-la por isso.


Aprende que falar pode aliviar dores emocionais. Descobre que se leva anos para construir confiança e apenas segundos para destruí-la… E que você pode fazer coisas em um instante das quais se arrependerá pelo resto da vida. Aprende que verdadeiras amizades continuam a crescer mesmo a longas distâncias. E o que importa não é o que você tem na vida, mas quem você tem na vida. E que bons amigos são a família que nos permitiram escolher.


Aprende que não temos de mudar de amigos se compreendemos que os amigos mudam… Percebe que seu melhor amigo e você podem fazer qualquer coisa, ou nada, e terem bons momentos juntos. Descobre que as pessoas com quem você mais se importa na vida são tomadas de você muito depressa… Por isso sempre devemos deixar as pessoas que amamos com palavras amorosas; pode ser a última vez que as vejamos.


Aprende que as circunstâncias e os ambientes têm influência sobre nós, mas nós somos responsáveis por nós mesmos. Começa a aprender que não se deve comparar com os outros, mas com o melhor que pode ser. Descobre que se leva muito tempo para se tornar a pessoa que quer ser, e que o tempo é curto. Aprende que não importa onde já chegou, mas para onde está indo… Mas, se você não sabe para onde está indo, qualquer caminho serve.


Aprende que, ou você controla seus atos, ou eles o controlarão… E que ser flexível não significa ser fraco, ou não ter personalidade, pois não importa quão delicada e frágil seja uma situação, sempre existem, pelo menos, dois lados. Aprende que heróis são pessoas que fizeram o que era necessário fazer, enfrentando as consequências. Aprende que paciência requer muita prática. Descobre que algumas vezes a pessoa que você espera que o chute quando você cai é uma das poucas que o ajudam a levantar-se.


Aprende que maturidade tem mais a ver com os tipos de experiência que se teve e o que você aprendeu com elas do que com quantos aniversários você celebrou. Aprende que há mais dos seus pais em você do que você supunha. Aprende que nunca se deve dizer a uma criança que sonhos são bobagens… Poucas coisas são tão humilhantes e seria uma tragédia se ela acreditasse nisso. Aprende que quando está com raiva tem o direito de estar com raiva, mas isso não te dá o direito de ser cruel.


Descobre que só porque alguém não o ama do jeito que você quer que ame não significa que esse alguém não o ama com tudo o que pode, pois existem pessoas que nos amam, mas simplesmente não sabem como demonstrar ou viver isso. Aprende que nem sempre é suficiente ser perdoado por alguém… Algumas vezes você tem de aprender a perdoar a si mesmo. Aprende que com a mesma severidade com que julga, você será em algum momento condenado. Aprende que não importa em quantos pedaços seu coração foi partido, o mundo não para para que você o conserte.


Aprende que o tempo não é algo que possa voltar. Portanto, plante seu jardim e decore sua alma, em vez de esperar que alguém lhe traga flores. E você aprende que realmente pode suportar… Que realmente é forte, e que pode ir muito mais longe depois de pensar que não se pode mais. E que realmente a vida tem valor e que você tem valor diante da vida! Nossas dúvidas são traidoras e nos fazem perder o bem que poderíamos conquistar se não fosse o medo de tentar.

    </string>
</resources>