<resources>
    <string name="app_name">HelloTeca</string>

    <string name="login_title">LOGIN</string>
    <string name="password_radio_button">Lembrar senha</string>
    <string name="gatilhos_mentais_title">Gatilhos Mentais</string>
    <string name="gatilhos_mentais_text">


Essa técnica é altamente eficaz no que diz respeito à tomada de decisões.

Para saber mais sobre ela e como usá-la, preparamos este artigo.

Continue a leitura e descubra o segredo por trás das ações de consumo.

O que são gatilhos mentais?
gatilhos mentais o que sao

Os gatilhos mentais são agentes externos capazes de provocar uma reação nas pessoas e tirá-las da zona de conforto.

Em outras palavras, são estímulos que agem diretamente no cérebro.

Mas não se trata de hipnose ou algo do tipo, pois a base dos gatilhos mentais está na psicologia.

Psicologia
Uma coisa é certa: o nosso cérebro é repleto de mistérios.

Mas a ciência já tornou possível desvendar alguns deles.

Sabemos, por exemplo, que a nossa mente toma decisões com base em um contexto social e emocional.

A racionalidade só surge depois, na tentativa de justificar a ação.

Assim, um gatilho mental, quando ativado, pode provocar um sentimento favorável ou desfavorável.

Por essa razão, é preciso usar essa técnica com responsabilidade e foco nos objetivos.

Como funcionam os gatilhos mentais?
gatilhos mentais como funcionam

São vários os gatilhos mentais existentes.

Mais adiante, você conhecerá alguns deles e descobrirá como usá-los.

Por ora, vale saber que os gatilhos funcionam como um despertador de emoções.

Eles podem fazer uma pessoa resgatar lembranças e reviver as mesmas sensações experimentadas no passado.

Com isso, é normal que se sintam motivadas e engajadas a agir.

Como os gatilhos mentais atuam no marketing e nas vendas?
Por serem tão poderosos, os gatilhos mentais viraram alvo dos profissionais de marketing, vendas e empresários em geral.

Afinal, essa ferramenta é muito eficaz para persuadir as pessoas e convencê-las a tomar uma decisão.

Além disso, são fáceis de serem colocadas em prática, sobretudo nos canais digitais.

Sobre isso, vale destacar que, em 2019, as compras online aumentaram 22% em número de pedidos.

Se você não está presente nesses meios e não usa os gatilhos mentais neles, está perdendo oportunidades de negócio.

Portanto, se quer que o seu público compre mais, precisa investir na estratégia.

Quais são os gatilhos mentais? Exemplos
gatilhos mentais quais sao exemplos

Existem diversos gatilhos mentais, mas alguns deles são mais utilizados.

A seguir, você confere os principais:

Gatilho mental de escassez
Este é um dos gatilhos mentais mais famosos.

Ele consiste em incitar nas pessoas a sensação de perda.

Dessa forma, com medo de ficar sem um produto ou serviço, o cliente efetiva a compra.

Como aplicar o gatilho da escassez?
Você pode apresentar a quantidade de produtos que ainda estão disponíveis na sua loja, desde que sejam poucos.

Mas lembre-se: é fundamental que os números sejam reais.

Exemplo:

Corra! Só restam duas unidades no estoque!
Gatilho mental de urgência
O gatilho mental de urgência explora um hábito comum dos seres humanos, que é deixar tudo para depois quando há essa opção.

Por isso, esta técnica se baseia em provocar a ação imediata.

Como usar o gatilho mental de urgência?
Utilize expressões e mensagens que demonstram brevidade.

Você pode, ainda, estabelecer um prazo para que uma conduta seja praticada.

Exemplo:

Gatilho mental de autoridade

Ser uma autoridade em um assunto é ter expertise comprovada.

Isso faz com que o cliente tenha confiança na sua marca e no seu produto ou serviço.

Por consequência, a decisão de compra se torna mais fácil para ele.

Como aplicar o gatilho mental de autoridade?
De fato, você precisa dominar vários conhecimentos sobre o mercado no qual está inserido, o que é, natural, quando existe experiência.

E os seus clientes podem ficar por dentro disso quando você compartilha conteúdos explicativos e inovadores.

Exemplo:

Ao longo dos anos, nos deparamos com estes 5 erros graves que os profissionais cometem nas entrevistas de emprego.
Gatilho mental de reciprocidade
Assim como no gatilho da urgência, o da reciprocidade se vale de um comportamento bastante comum dos humanos, que é retribuir algo que lhe é dado de graça.

Nesse caso, é esperado que o cliente forneça seus dados ou, no melhor dos cenários, realize uma compra.

Como usar o gatilho mental da reciprocidade?
Por aqui, a sacada é oferecer um conteúdo gratuito ou um brinde, esperando que o consumidor se sinta agradecido e venha a retribuir, assinando um serviço ou comprando um produto..

Exemplo:

Preparamos um guia completo com todos os passos para você tirar seu negócio do papel. Baixe agora!
Gatilho mental da prova social
Entre as necessidades dos indivíduos, está a de ser aceito e conviver bem em grupos.

E isso é exatamente o que o gatilho da prova social coloca à prova.

É o ato de convencer o cliente de que ele precisa de um produto ou serviço para fazer parte da comunidade.

Como usar o gatilho de prova social?
Mostre que a sua marca é escolhida por pessoas bem-sucedidas ou que tenham tido excelentes resultados com a sua solução.

Exemplo:

Os melhores profissionais da área realizaram este curso.
Gatilho mental do "porquê"
Mais um dos gatilhos que estimulam o cérebro e desencadeiam uma emoção positiva é o do “porquê”.

Ao usá-lo, o cliente entende que haverá uma solução para determinada dúvida, o que o mantém interessado no que você tem a dizer.

Como aplicar o gatilho mental do “porquê”?
Prepare um conteúdo que destaque o porquê a sua marca é importante e como ela pode ajudar em determinada situação.
    </string>


</resources>